﻿О ты, увядшая во цвете юных дней,
Не должен тяготить гранит твоей могилы;
Пусть роза ранняя одна цветет на ней,
Когда придет весна: пусть кипарис унылый
Раскинет вкруг нее густую тень ветвей.
Где грустный шум ручья тебя напоминает,
Там часто тяжкую главу печаль склоняет;
В раздумье, в горькия мечты погружена,
Она и с робостью и медленно ступает:
Бояся твоего нарушишь сладость сна.
„Забудь, забудь тоску; ни слезы, ни моленья
Не могут роковой судьбины отвратить!"
Но сердце может ли так скоро наслажденья,
И радость и любовь и счастье позабыть?
Ты говоришь: забудь! — О чем же сам вздыхаешь,
И тайную слезу невольно отираешь?
